# Условие
Необходимо написать приложение, которое может предложить информацию о местах. Примеры мест. Архитектурные памятники, музеи, места, где жили известные люди, парки и т.д. 

# Входные данные
Упрощены. 

## Описание местоположений 
Не совсем понял, зачем нужны время/дата и идентификатор области. Поэтому из данных оставлены только:

1. Идентификатор персоны

2. Широта (долгота "дропнута" для упрощения. Там просто слегка усложнились бы условия выборок)

Данные загружаются из внешнего файла. Пример файла:
````
#id|latitude
1|1.1
1|2.2
1|1.1
2|3.3
````

## Описание мест

1. Оставлена только широта. Причина - см. выше.
2. Идентификатор области - не понял, зачем нужен. Отсутствует.
3. Дата - не понял, зачем нужна. Отсутствует.

Данные также закрыжаются так же из файла:

````
#id|name|latitude|category
1|Музей Пушкина|1.1|Музей
2|Музей Ест Истории|2.1|Музей
3|Киномакс|3.4|Кино
4|Музей Краеведения|6.6|Музей
5|Геологический Музей им.Вернадского|5.6|Музей
````

Дубликаты не проверяются. Можно было проверять по координатам, но непонятно, как выбирать верные (без опечаток). По принципу которых больше?

# Принципы расчета
Реализовано 2 алгоритма расчета с условными названиями "похожие места"(С) и "близкие люди"(С)(R). Выбор алгоритма осуществляется путем передачи параметра при старте.
## Похожие места
Рекомендации генерируются по принципу "где чаще был". Т.е. если человек 3 раза был в заведении категории "Театр" и 2 - "Кино", то ему будет предложено сначала сходить в театр, потом в кино. Из предложений выфильтровываются заведения, где человек уже был.
## Близкие люди
Люди разбиваются на группы, по принципу "совпадения интересов" - для каждого человека определяется список людей с кем у него совпадают интересы (кто ходил в те же места, что и он).
Сначала строится список совпадений людей по местам:
````
Искомая  | Места где | Остальные
персона  | она была  | персоны, которые
         |           | там тоже были
----------------------------------------------------
person#1 | Place#1   |
         |           | person#2
         |           | person#3
         | Place#2   |
         |           | person#3
         |           | person#4
         | Place 3   |
         |           | person#3
         |           | person#4
-----------------------------------------------
person#2 | ...       | ...
````

потом список "свертывается" и считается общее кол-во "совпадений" с каждой персоной:
````
Искомая  |Остальные | Количество
персона  |персоны   | "совпадений"
---------------------------------------------
person#1 | person#2 | 1
         | person#3 | 3
         | person#4 | 2
------------------------------------
person#2 | ...      | ...
````

и выбирается таким образом самая "духовно близкая" личность для каждого (напр. в примере выше для #1 это будет сначала #3, потом #4, потом #2) и выбрать места (по порядку приоритета), где были 3, 4 и 2, но не было 1.

# Выходные данные
 
Список персон предложения для посещения для каждого.
 
# Запуск

``spark-1.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar`` можно найти в секции "Downloads". Примеры файлов sites.txt и visits.txt - там же. Параметр ``algo``:
1. ``same`` - будет искать подсказки по логике "Похожие места"
2. ``like`` - будет искать подсказки по логике "Близкие люди"
 
 
 Пример запуска
 ````
 java -jar spark-1.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar --sites=sites.txt --visits=visits.txt --algo=like
 ````
 